當年國民黨高層睇香港問題透徹過同時期香港人太多

雖然我唔鍾意中國國民黨同中華民國非法佔據臺灣，但我覺得班人睇得幾透，唔係當時香港班當局者可以睇到咁清。呢封係蔣宋美齡函蔣經國內容，提到黨高層何世禮（何東家族子孫）喺1985年點睇中國改革開放港人嘅心態：

……（二）即受高等教育者如彼（何世禮）二房侄INJESODCE在港府任高級職位與其談話亦亟盼大陸鄧派政策成功令局勢穩定香港以後亦能享受到欣欣向榮之安樂日子何告其侄大陸不穩定香港始有安樂生活也其侄聞之非常驚訝何分析共匪穩定則隨時可食言佔領香港何侄謂從未如此想法何謂可見港人蓄此種天真幻想何止千萬故必須將正確見解灌輸到英港人上級人士心念中或可濟事

國民黨啲仿古行文格式幾有趣

蔣宋美齡啲私人書信嚟

透過好多依加既香港人添

係市民天真啫

係太善良 點估到食碗面 反碗底

最弊而家國民黨連自己都睇唔透呢，仲走去舔共